# **Конструктор документов по СТО**

### Данный проект представляет собой десктопное приложение для конструирования документов согласно СТО Сибирского Федерального Университета.
***Имеет графический интерфейс.***

## 

#### Функции приложения:
*  Возможность «собирать» документ из разнообразных настраиваемых компонентов
*  Возможность сразу открыть документ в офисном редакторе
*  Возможность «открывать» в программе ранее созданный документ 
*  Экспорт файлов в форматы PDF и DOCX
*  Механизм перемещения компонентов внутри документа

##

### Запуск

Скачать `linux_deploy_job:archive artifact` или `windows_deploy_job:archive artifact` из 
[CI/CD с тегами](https://gitlab.com/Tatany/document-designer-for-sibfu/-/pipelines?scope=tags). 
Распаковать и запустить исполняемый файл в подподпапке. 
На Linux может потребоваться установка Qt (`sudo apt install qt5-default`).

### Запуск из исходного кода

Для настойки виртуального окружения и установки зависимостей нужно запустить 
`venv.bat` или `venv.sh`. Далее для запуска `start.bat` или `start.sh`.

## Документация и руководство пользователя

[Tatany.gitlab.io/document-designer-for-sibfu](https://tatany.gitlab.io/document-designer-for-sibfu/)

